【網上騙案】「21點專家」呃化妝師身家

【網上騙案】「21點專家」呃化妝師身家

網上投資騙局多新招，一名女化妝師早前在社交網站Instagram（IG）看到有人以「21點投資分紅計劃」作招徠，聲稱只要投資入股成為股東，憑其團隊的策略在賭場穩操勝券，股東可在短期內分紅獲利。女事主因家人欠債需金錢應急，不虞有詐投資三萬元，並分兩次將款項存到對方指定的馬會戶口；詎料對方事後稱在澳門賭場敗北收場，不斷要求她「加碼」投資，並着她向財務公司借貸投資。惟女事主沒錢再投資，騙徒知道不再得逞後即消聲匿迹。

記者：溫瑞麟

25歲的受害人Jessica任職freelance化妝師，與家人同住，由於她初入職收入不穩，加上早前家人出問題借貸數萬元，她急需金錢協助家人還債，未料不慎墮入投資騙局。今年3月13日，Jessica透過IG看到有人以「AndySir」自稱，聲稱利用21點投資分紅計劃，可在短期內獲利，她於是透過社交平台微信聯絡對方了解計劃。對方聲稱在全亞洲擴充團隊網絡博奕事業，有關計劃是在其擁有大約50萬元的資本上，招募股東加入，集資後其21點團隊會透過賺錢技巧和策略，將資本投放到賭場內，並斷言可穩定獲利，通常一次可穩賺200多萬元；屆時股東則視乎投資金額的多寡，分紅獲利。

Jessica聽到計劃相當吸引，遂向Andy Sir坦言需要一大筆資金照顧家人及維持日常開支，並且身上只有一萬五千元，所以找他幫忙。Jessica形容對方：「佢講到自己好好，話可以幫到我，又話自己唔係個個都會幫，意思係你搵我我唔一定幫你，你要真係有困難先會幫你。」Jessica信以為真，被Andy Sir游說投資三萬元，他聲稱回報會更高，稍後可獲分紅48萬元，分兩次收取，又一度「寫包單」表示：「如果無賺錢，我雙倍賠返畀你！」於是Jessica將自己所有的一萬五千元，加上再向朋友多借一萬五千元，合共投資三萬元。

上月14日，Jessica欲透過銀行過數，向Andy Sir支付第一筆一半的投資款項，但因對方聲稱沒有相關銀行戶口，Jessica應對方要求將款項存入對方的馬會戶口，「佢話香港會員只限喺馬會入錢落戶口」；之後Jessica再於三日後（17日）將餘數的一萬五千元投資款項，再存入對方的馬會戶口。Andy Sir收到Jessica的款項後，還透過短訊回覆，「拍心口」着她等待好消息。之後Jessica一直聯絡對方，「佢都話佢團隊成績好好，喺賭場一直贏錢」，其間不斷游說她加碼投資，惟她表明沒有多餘資金再入股投資。

直至上月21日，Jessica收到Andy Sir發來信息，指他在澳門賭場敗北收場，並多次游說她加碼投資最少五千元至一萬元，「佢話而家等緊佢助手拎錢過嚟會再落注，但要我再加錢先可以追回本。」Jessica表明身上再沒餘錢，對方即向她發來最少四間財務公司的資料，着她借錢投資，並聲稱其他大部份會員都曾經向這些公司借貸。幸Jessica未有借貸，其後向友人提及事件，始揭發她被騙。Jessica於是聯絡對方要求退還有關三萬元，但Andy Sir反過來再一次着她借貸投資追回本金，當Jessica表明不會借貸後，對方即逃之夭夭，失去聯絡。

Jessica苦訴：「其實我都無話好大貪念，只係想賺到幾萬元，幫家人還咗債就可以」，又說：「佢呃到我所有錢都無晒，而家得番二百元喺身，真係唔知點算。」Jessica也不敢將事件告知家人，最後只得報警求助。

All in利物浦好過啦

25歲港女，身上得1萬5千蚊？

大把月光族，女人仲要可以搵仔養自己，自己洗乜儲

港女有塊西 = 八達通任嘟

Jessica苦訴：「其實我都無話好大貪念，只係想賺到幾萬元，幫家人還咗債就可以」

想3萬賺幾萬仲唔大貪
成倍wow

好彩佢係月光族得三萬銀俾人呃唔係應該比人呃幾十萬

21點投資分紅計劃……香港人宜家有幾低能先會信？

衰貪心 抵死

邊有咁大隻蛤乸隨街跳

若要生活好，all in 利物浦

21點必！勝！法！

有冇咁撚蠢 成25歲仲未明
靠人不如靠自己呢個道理
咁抵你死啦
賺到錢既野 唔係冇
不過唔會俾你萬幾蚊玩到羅

啲騙徒點解要用馬會 唔用銀行

用馬會要追蹤 一樣追蹤到

玩21點都可以輸凸就咪學人賭啦

但用三萬想賺四十八萬都唔叫貪
唔通真係渣刀老笠先叫貪？

3萬本錢（1萬5千自己+1萬5千借朋友）博48萬分紅

唔貪心